<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>May on 玉子泡温泉</title>
    <link>https://zecoo.github.io/hugo/tags/may/</link>
    <description>Recent content in May on 玉子泡温泉</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zecoo.github.io/hugo/tags/may/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二零二零年 05月</title>
      <link>https://zecoo.github.io/hugo/posts/%E4%BA%8C%E9%9B%B6%E4%BA%8C%E9%9B%B6%E5%B9%B4-05%E6%9C%88/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zecoo.github.io/hugo/posts/%E4%BA%8C%E9%9B%B6%E4%BA%8C%E9%9B%B6%E5%B9%B4-05%E6%9C%88/</guid>
      <description>五月总结  网购教训 一手资料的重要性 刷面经 网易面试 第一次用latex写英文作业 日记产品idea 康力坤雯麻城2日游 送妈咪练车 个人博客搭建成功  ​ 拼拼凑凑这个月也做了不少事情嘛。而且我看博客上面的文章，一半都是5月的内容，说明还是做了一点事情的。
​ 这段时间看剧看电影几乎没怎么看了，自从把TOP250刷完之后，对影视作品的兴趣立马降低了很多。有大把的时间也不会用来看剧，感觉比较浪费时间了。而对我来说，感觉时间还是挺紧迫的，要发论文，要找实习。
​ 5月定的SAT计划没有完成啊。当然变化比较大，上半个月都在准备面试的事情，然后装k8s的时候又被华为云给坑了，就当是不可抗力吧。6月要继续加油啊。
20W22  和学弟交接代码 重新装istio 个人博客终于能看了  ​ 老妈这段时间早上5点练车，我也要早起送她，整个人都精神状态不好了。就当是整顿一周吧。
0530 ​ 去姥姥家看姥爷，一天就这样过去了。
0529 ​ 方便面是吃不得的，垃圾油，一吃准溃疡。
0528 ​ 我tm今天居然🦌哭了。真的哭了。就是突如其来的悲伤。感受不到快乐，居然最后tm是悲伤。我是不是有问题？
0527 ​ 这个数据统计下来我们发现，我们的真实城市化率已经很高的，估计在70%左右。参考国外情况，到了70%以后，城市化进程就会变得很慢，也就是说，一来我们后面城市化会变得很慢，导致房地产上的买房需求不足，房地产要完蛋；二来由于我们城市化率已经很高了，那么通过提高城市化来推动经济发展就不太可能了，说明即便我们今天经济下滑，以后会下滑的更厉害。
​ 醒醒，不把《剑指offer》刷一遍，leetcode 刷个一两百道常见题你就敢去面试大厂，还以为是 5 年前嘛，就只考你个快排，归并之类的，程序员这几年太多了，就各种手段卡你呗。我之前也是温水煮青蛙，出去面试了才被教各种做人！比如之前面试某 AI 独角兽前两面几乎就是全程算法题，都没怎么问别的，你不准备的话几乎是 100%要挂掉。（woc真实）
0526 ​ 这几天早上5点起床送我妈去练车，没有睡好觉整个人都是冇得精神的样子。
​ 几个人聚在一起的时候就是很开心，他们走了我感觉心里总空了些什么。加上今天还看b站的mv《入海》，想到毕业的时候，那更要两眼泪汪汪了。珍惜现在在一起玩的时光，真心待人好吧。毕业了就毕业了，该哭哭，但是要往前走的路还是要硬着头皮往前走。
20W21  日记产品idea 英语作业狂看论文 雯康力坤麻城行  ​ 摩托车上突发奇想一个日记产品的idea，现在自建博客其实还处在一个上升期，估计以后能成一个生意。不去拼视频这种赛道，选择小众一点的路线可能更好做一点。刚有idea的时候容易脑子发热，感觉自己找到了全世界最赚钱的方式，自己巨tm牛逼。但是过一两天冷静下来再重新看问题的时候就有不一样的感受了。所以脑袋发热的时候，任何决定都不要做。
​ 周末力还有康来麻城玩。他们两个一起来，我的小摩托作为交通工具就太拥挤了。唐雯人是真的好，给我们当了3天的司机+话题制造者。如果是一天的司机，我会很开心，但是如果把我当司机用，我就恨不开心。但是唐雯就像个老好人，之前没接触过不了解人姑娘这么好。人漂亮+性格好简直无敌了好吧。我这样去评价别人还是太肤浅了。我不会因为别人比我有钱自卑，我会因为别人更受人爱戴感觉低人一等。可能因为从小就一直受欢迎，然后年龄越来越大，越来越不受欢迎。一方面是周围都是优秀的人，另一方面是自己确实性格啊人品方面都还有很大提升空间。不继续扯这个了。
​ 康和力来看我，也很感谢他们。反正就是别人如果不是因为有求于你而能想到你，说明是关心你的。如果想发展这段友情，那请好好珍惜，把这份爱回馈回去。我何德何能，以后他们都是祖国的栋梁，我是草民一个，这样的时光不会再有。也不要因为失去感到难过，因为人来总会人往，真的，当下在一起玩耍的时候付出了自己的真心就够了。但我觉得自己做得还远远不够，我无论是在朋友面前，还是在亲人面前，想到的总是自己。最关注的也是自己。但是在陌生人面前，为了维持自己完美的假象，反而最在意别人的感受。爸爸妈妈也是这样，我是从小耳濡目染就养成习惯了，自己既然意识到这个问题，就要有意识去做出改变好吧。
​ 另外就是钱的问题，有钱和没有钱，那种底气是完全不一样的好吧。如果没有老大前几天给我们发的工资，我是不会玩得这么尽兴的。但我也发现自己作为poor boy的那种令人反感的惜钱陋习，很难段时间洗刷掉。就拿康康去超市给我家买东西，我再三阻挠不让康买。但是给唐雯家买东西的时候，我就亲自来挑，不吝啬下血本。因为付钱也不是我付。这是潜意识的，如果不是事后回想，我根本不会意识到。
​ 总之，是相当欢乐的一段回忆了。这几天是居家隔离这段时间最开心的时候吧。谢谢大家。
0522 ​ 一周结束啦！这一周感觉什么都没做，就是好累啊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>