<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on 玉子泡温泉</title>
    <link>https://zecoo.github.io/hugo/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on 玉子泡温泉</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zecoo.github.io/hugo/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年总结</title>
      <link>https://zecoo.github.io/hugo/posts/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zecoo.github.io/hugo/posts/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>二零一八年 13月  红楼。曾经是我最不想碰的书，现在是我最喜欢的书。 选择。会影响自己接下来几个月甚至几年的选择，要慎重慎重再慎重。 健身。会让我更自信，更健康；但也会触发生理需求。 清醒。是生活得快乐的必要条件吧。而保持清醒就必须运动+反思。 焦虑。目前解决焦虑的方法是原谅自己，最坏不过…希望以后有更好的方法。 命运。莫测自己看不清。 工作。望珍惜在学校的每一天。 女人。铭记没钱不会有女人。和女人接触不要扭捏作态。 购物。时时刻刻记住购物的原则。花大钱的时候千万冷静。  1月 ​ 期末考，第一周的我在贪玩没能静下心复习的焦虑中度过，之后感冒了，反而复习效率提升了。生病的感觉是真的不好受，哪怕是一个小小的感冒都能把我打垮。考完试，和甘泉去省博游玩。空闲下来开始看红楼梦，遇到了影响我2018年甚至可能更长的一本书出现在我的生命。
2月 ​ 寒假就做了一件事：确定自己要考研的事情。搜集了很多资料，北大复旦南大的专业全罗列出来，感觉稍微适合自己一点的专业有金融和计算机。罗列了一堆利弊，最后大概是确定下来继续读计算机相关的研究生吧。每一个假期我都没有利用上，基本都是混吃混喝就这样过去了。
​ 刚放假回了学校一趟是准备美赛。美赛这里我要背很大的锅，做某件事情如果中途或者还没有开始的时候遇到困难我就会不自主的选择放弃。明明我做的事情不多，反而是怨天怨地声音最大的那个。完美诠释了坏了的轮子最响这样一个事实。
3月 ​ 开学还停留在纠结考研方向的问题，选哪个学校之类的。搜集了超级多关于北大软微的信息，历年分数线还算基本操作，什么宿舍照片、食堂伙食、交通情况和周边游玩什么的信息都搜集到了。。然而有什么卵用？
​ 刚开学也没有什么心情上课，而且大三下的课程真的乏善可陈，就喜欢待在宿舍里不愿意出去。待宿舍要做点什么呀，最后就看《卡徒》第三遍了吧。这次机智的我选择把剧情给纪录下来，这样就不会再因为心念念再去看一遍。
​ 第二周的时候和甘泉的关系紧张到不可调和的阶段，总之最后的结果就是双方都闹的不愉快。后面怎么和好的我也忘了，第三周的时候还一起去了宜家，第一次逛宜家那是满眼都是小星星，看见什么都想买。暑假带妈咪第二次去宜家的时候，就更加倾向于在宜家购物了。最后一周公选课开始了，刚开始上课我肯定是会认真听听讲的，不过确实公选课选的大概率是自己感兴趣的，性与健康和生涯规划，我每节课基本都听得比较认真了。
4月 ​ 4月出现了贾瑞事件。我一度陷入到无可救药的状态，和贾瑞没有什么分别了。连续几天尿床我都以为自己要不行了。好在最后和燕见面，她拒绝了我，让我死了这条心哈哈。黑历史再不重提。
​ 然后4月我开始了自己的健身之路，改变了我之后好几个月，甚至可能改变我一辈子的事情。哈哈，这样我才发现这一年真的是极其神奇的一年。有好几件改变我人生轨迹的事情：红楼梦、健身、保研……每一件都是上天的馈赠。继续说回健身，我是在公选课上偷偷看健身的入门书，然后自己一点一点摸索，索性在一个月的时间内也有了比较明显的变化。当然这也不是什么好事，我觉得自己这么好看的身体，却没有人能看到。刚好和性与健康公选课放在一起，加上健身的荷尔蒙增加，才有了上面的贾瑞事件啊。也是够折腾的哈哈。
​ 应该也是从4月开始，每周我会和张睿通个电话，后期 FaceTime。每次和张睿的聊天草稿，差不多就是我这一周所经历的事情。那时候我有什么话都跟张睿说，感情很单纯的，是一段挺好的记忆。
5月 ​ 开始计划自己的考研生活了该，那时候计划得挺好，每个阶段学多长时间，可是最后也忘记自己有过计划的事情啊。课程不多我就在图书馆和实验室之间不停切换，这个过程中就经常看见刘璐同学。我以为是上天的安排哈哈，着实还痴痴暗恋了人家一段时间。幸好只是暗恋没有什么实质的行动。记录里还有一件让我开心了一整天的事情就是二食堂有个小姑娘给我送了一瓶牛奶。萍水相逢的善意，关键还是一个初中生哈哈。对了5.20大家看来是一个容不得单身狗的日子，然后就会有一些活动给单身狗准备。一年级的时候我就参加过这样的活动呀，最后因为自己要求太高了最后什么结果都没有嘛，我这个月本来也报名了，最后也意识过来这个问题，最后也没有参加，little pity，时间长了也就那样吧。
6月 ​ 对自己6月的评价及其高啊哈哈哈。最主要的是自己很清醒。6月的主题是期末考和六级，两个都比较轻松过了。虽然过程可能是在自己没有认真去准备的懊悔中度过的。一个月中的小插曲是春英诗社的“江五-江城五月落梅花”活动，和社长合一张影都让我激动了整整一年。其他的说起来，健身坚持了2个月了，之所以对这个月的评价极高，一个原因是因为运动自己差不多一个月没有溃疡，第二个原因是自己很清醒，翻阅日记发现原来是自己喜欢反思喜欢问自己问题了。期末考结束自己就很闲了，本来是大好的准备考研的时光，自己也没有好好利用上。月末总结了一下自己大学三年的生活，及其有意义的一件事情，每次阅读都有不一样体验。但最大的感触就是，我的大学是做了一些事情，也做好了一些事情，是美好的回忆呀！
7月 ​ 7月也就相当于进入假期了。月初参加武大的夏令营，却成为了我命运转折的开始。最后所有参加夏令营的同学都通过了，我自己也通过了的那份喜悦就减退了很多。依旧在规律健身，但是效果好像不是很好，进步不明显。学习上一直在纠结效率问题，在哪里学习比较合适，什么时间学习比较合适。其实这些都不是最主要的原因不是吗？是我还没有为考研这件事紧张起来呀。宿舍确实不是适合学习的环境，当时的自己也愤恨一宿舍的演员，却没有意识到自己是演得最卖力的那个。月末可能是因为学习太枯燥了，荷尔蒙失衡开始滥情，好在没有人搭理我。回过头来想想万一有结果了麻烦事一堆。
​ 7月我感受到了一种平静的喜悦，实在很难用语言来描述。就是突然觉得活着真好的感觉。
8月 ​ 暑假嘛，没有一个是过得有意义的。在学校一个人的暑假更过分，甘泉说的慎独还是很重要的，一个人一般很难控制住自己的。8月老四和妈咪都来过武汉，明明是武汉最热的时候哈哈。后期还有很多时间花费在豆瓣上，说具体点就是荷尔蒙上。结合后期上班的情况来看，健身是促进荷尔蒙分泌的有效途径。上班后几乎没有怎么运动，春心几乎没有荡漾过。
9月 月初自己终于要进入考研状态了，第一周的学习时间达到了40h，然后教师节就保研了。然后做了两个很重要的决定，到现在我也觉得自己的决定是非常正确的。第一个决定是读学硕，第二个决定是无论如何投投简历找一份实习。工作了之后回想，在学校的生活真的是最最幸福的，能在学校待的时间越长越好。这份宁静和自由是工作之后享受不到的。在读研究生之前实习体验一下，大致了解一下接下来3年的研究生生活应该朝哪个方向努力。感谢命运的安排。这个月还经常出现的两句话是：
 男生面对女生的时候不要扭扭捏捏的。 长大只会越来越孤单，高中不要再想了。主动才能消除孤寂。  10月 ​ 幸运地租到现在的房子，入职心动，矜矜业业工作了一个月。这个时候和射手的其他同事还不是很熟哈，还暗恋过一段时间露露，当然最后无果哈哈。
11月 ​ 无脑购物的一个月，在Uniqlo和MUJI的花费也有小一两千了。买了之后就后悔的东西不在少数。前期在学校逛淘宝等等买其他东西比如书包、鞋子的时候就给自己定下的购物准则这个时候忘得一干二净。所以说是无脑购物。
​ 这段时间上海的天气可以说是最好的了吧，就是标准的秋天。我喜欢这样的气温，就可以到处玩了。事实证明我也玩得挺开心的，几乎每个周末都能去一个新的地方。
12月 ​ 工作慢慢就失去激情了，自己也开始变得老油条。自己的想法总是被否决，也就失去了提出自己想法的动力了。冬天来了，一般的周末都在下雨，就窝在被窝里不怎么外出了。
​ 爸妈来上海我也没有怎么好好招待，为了省钱而待的时间极短，最后玩得应该不怎么尽兴，至少我就是这样的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>